2019 消防隊長討論區（2）

希望大家有offer

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

推

推

btw, 上個post話多左人fib, 8月幾多個?

睇個勢要見埋十月，一次過出8,9,10月fib result

其實多左人fib呢個講法有咩跟據？
今round我估每月10個島fib，
以往大約係幾多？

想問writing 大家會keep住日日寫？ 同多數議論文？

日日寫冇用

你要諗定咩structure,45分鐘都幾趕

唔係我講 上面有巴打話多左人

我8月頭得4 5個人fib 應該
不過8月中好似仲有批

我知，睇下有冇人有多d數字提供一齊研究下

以為一個月一次，因為app test一個月一次

9月應該得一次 好似十一個

有冇人考緊，睇下黎緊十月幾多人fib

我聽翻黎好少會fib完短短一個月就出結果，有幾個師兄都等成2個月先出，所以我對10月fib果批會入埋12月班有保留

咁點解要等咁耐先出

中英各45mins?
大約寫500？

唔知，參考舊例咋。不過政府工一向要等好耐

想問下作文宜家係作議論文定係報告？今年fg黎緊10月想報

請問一下 apt test有冇機會可以申請改期？

我都想知..... interview可能撞旅行
唉

以前幾日interview 都仲可能得, 依家就....問下囉

聽日打去問下 唉出左果日出左外國比賽 如果咁都要等半年既 真係好灰

打去問就知，記得報告返比大家知

之前試過體能可以轉，果陣要提供機票

有無人知man interview由報到到走要幾多時間
我3點半坑口man interview 之後6點要去黃大仙考so筆試 趕唔趕得切

趕得切
Interview 半個鐘搞掂
你搭的士半個鐘都到黃大仙

佢話完全冇得改 我問佢miss左既話係咪要等半年先可以再報 佢話答我唔到...
好唔好send email再試下問？

你其實都知道答案

我想問你fitness完幾時有考apt test日子
同埋係咪一個月一次 有冇話通常星期幾考

未聽過成功例子，點解要再比你先 咁多人等緊

應該都等 fib個時間路會遲太多

同佢講聲 大家消防 應該會盡量合作下掛，fib冇得改期?

有機票有prove都唔改得?

消防處又話全年招募係比彈性大家

好似每個月既月底app test

唉 咁又浪費多半年

早知係咁fail體能算啦，又可以隨時再報

其實一早通知佢，冇理由咁都要雪半年，最轉咪重頭考，有冇得打去傾傾，或者出封信，比埋prove,希望佢唔雪你

最多*

黎緊app test 係幾時

宜家係咪set左每個月邊日考？
Prelim 呢？

Send左email再問下 睇下有冇回覆先 冇既話 我都唔知點好...

鬼知咩

hi any study can add me?

study group

冇呀 有咩係度講

下年grad 應該下年4-5月開始報考
依家練緊體能
想問下中英文可以點準備 大家有無咩技巧/有無小秘訣

英文咪練下impromptu talk, 作文咪寫下

作文係寫d咩？ 我見有人話議論文 有人話係寫report

第一批15人已經出班了

今年會唔會好忙？
建議 依家練體能 過多個月就報名
咁你 可能中間會衰咗 下年年中又可以再報過

勁忙 本身有打開波 但體能未算好fit
依家都操緊 本身計畫係前半年操體能
後半年操好英文 相應既動作 再去報

點解叫第一批

report

唔知係咪會轉，但你當普通作文，應該唔會問太時事，都係叫你寫篇文

全年招募第一批

哦 其實冇咩等特別，相反，計埋六月9月，夠唔夠五十人

應該無年年都話請百幾
最後請幾十

都係吹大d

R資源，繼續慢慢請

之前一請 真係一轉請一百幾十

有無人知apt test 幾多%先pass 頭先考完好多都唔識

唔識幾多，識人話佢唔識廿題都pass

7 8條無睇問題就填 剩低個d我諗都7 8成岩

夠做

咁就好了 希望一個月後有好消息
btw 巴打現職so？

想係

衣家考緊？

考完，等緊結果

fib？ 我見d人話pass到leadership fib應該都無乜大問題

係，希望我都係咁

巴打幾時考fib
我都等緊

9月，巴打你呢

巴打介唔介意加我tg傾下 想問下leadership 同fib嘅野

有咩係度講啦屌你
又係度開GP
唔好咁自私

係啦，同埋我冇咩可以傳授，我都係考左好多次，終於過到leadership

考左幾多次？bro
同leadership你之前係考左咩？（如果你記得上幾次）

我想知 今次過到 會覺得自己邊方面令考官比你合格

講野清晰
有問題就可以提出討論
唔好講廢話，講d實際有用既說話
諗好先做

以上全部都係估，事實最緊要有運，比人感覺你得就得

係咪唔需要再爭講嘢？

我覺得唔需要，個個搶黎講廢話有咩用

諗住pm方便d姐 無話過開GP

搭單問下，呢到有冇人報左消防隊目（控制）？

我見好似唔洗體能同入學堂，想試下咁

基本打字一分鐘係5x個左右（中文）先pass..

一樣啊ching

我中文打字45；英文35
我見廣告話英文30就得，所以想試下

應該唔夠
D人真係打得好快

齋問一聲最近有無人考final in part1 呀？

唔洗入學堂咩 印象中要入但入3個月就得

你唔係fib 咩

所以我話我齋問一聲

等緊fib part 1

一樣要入三個月
一樣要剃頭

但你考個陣有冇人dominate 左個場
或者係大家爭野講既情況發生

想請教一下
如果做緊其他紀律部隊散仔,想轉過黎
嚟緊第一次考
大家面試會點解釋？
有冇啲咩好啲嘅原因

未報，啱啱遞form，想問下
1. 英國大學畢業，但無考cre，會考成績中4英3，會唔會考慮？定係一定要考左cre?

2. Interview 後pass的話係先考體能？之後先係apt同fib?

Thank You

我認為我能力係做隊長既
不過追問應該係你點prove
再下一題問你點解去做散仔, 咁樣咪正正prove 你有一個散仔既mindset 先去考

fib 先
最後體能

漏左一條，視力測試個到可唔可以帶con

其實google真係咁難？

唔難，不過我google左好耐都唔知會考既中英同cre既對照係點

次序個到其實係唔多明啲英文short term點解

👍🏻 加油

咩FIB先
唔係考體能先咩

so sad 即係點答都死？

咁唔同紀律部隊點解釋好
如果話好鍾意消防，佢實問點解依家先第一次考

多謝你答我

唔洗帶
盲既都pass

自信 可改變未來

個入職條件唔係真係咁難明呀嘛？
你考officer喎

可以帶
不過舉手話睇唔到想行近睇就ok
或者叫個考官提下水

希望你假膠

上網睇話近視＞100度就唔得，希望唔係

到時你咪知

上消防個網頁，睇下招募要求，已經知道曬，少少功課都唔做，點做officer呀

唔知short term唔緊要，但考試次序真係好影搵到囉，其實追下post都會知，我提議你真心做下功課，唔係既話，唔好浪費自己時間

用下個腦都知，common sense都會估到得唔得

其實點答都得

講d共通點，紀律部隊/服務市民，再講點解要轉，個人興趣/工作性質/成就感/共同理念。

唔洗咁focus 散仔定officer, 係人都知點解啦，多d人工嘛！管理層嘛！

依題問題就正常過你之前d垃圾問題，好有信心答你，百零度就死緊

好易搵到*

會考成績？ 姐係CE？ 正常宜家ugrad既唔係DSE咩

懷疑假膠 會考d grade應該係ABCDE 唔會12345

唔係連自己考緊CE 定DSE都唔知呀麻？

有無人知急救牌對考消防有無幫助

冇

聽講演講冇鐘睇？咁點預時間做總結？
做唔到岩岩夠鐘都ok?
同埋講耐有幾多時間準備架?
Thanks

多謝
我會由呢幾個方向諗下

今日係咪有出email release fib I ?

好怕LEADERSHIP 組員爭講野爭做大佬

10/10?

想問咁多位師兄 我依加yr3 諗住畢業考消防 有做開運動同gym 但近視成六百幾度 係咪一定要做手術 同埋建議幾時做？

Offergod 求你比offer我

FIB完？

建議你讀緊書好做了 你要預三個月左右先穩定

smile好快

個人經驗，一星期都得

但醫生建議停運動兩星期，所以我覺得就一個月啦，停兩星期運動，再操一操

但你係咪都要做，就早做早享受啦，唔洗考前先做

自己睇個介紹同要求啦，CRE洗唔洗都未知，考既流程又唔睇，訓醒未呀未來處長

想問下報消防隊長 ，如果唔得再考普通消防洗唔洗等半年先考得？

有無人今日會去？

唔洗

有冇人今日0845ft？

依家考體能多唔多人？

想問下interview 有冇話著咩色西裝同咩色tie好？我fd讀過毅進嗰啲教唔好黑西裝加黑tie係咪真？

聽講個tie 度最好有五粒星
no offence

咁你有冇咩意見？認真想問。我Fd係讀咩紀律部隊嗰啲課程，其實我唔清楚內容，所以上嚟問下各位師兄。

鮮色免問

唔該師兄，本身想有少少Detail位個性啲，但都係沉實啲算，反正都係表現緊要

有final in ?

近期有冇人fib

Pi咋

咁唔使咁擔心喎

反正他日fib都係要咁著咪準備定先

Part I 著咩衫好

黑白冇死啦

想問問視力果part
大約幾米外睇E字 同E字大約幾大？

有冇考完part 1可以分享下

Causal wear都得 去到有衫換

呢個有保留

識人咁著有fib

如果leadership個task完成唔到係咪基本上冇下一關架啦

好似好靜咁, 有無人有收到FC

有冇study group 可以一齊練下

唔係 我果日冇人做到 四個過關

有呀

全組過晒?

不

講緊全日

幾多人

13

Anyone 黎緊22/10 fitness test?

13/4 passed?

4/13

想問吓宜家impromptu talk係講2mins定3mins? Thanks!

想問下prelim完左通常幾耐有通知？

有無人知十二月有無so 班？

我都想知

其實中英作文可以點溫？聽講又轉咗制？

今日考？

問定，溫定

一兩星期

有

今日有人考part one? 咁下兩星期就part two

fib 係鬥高分定係夠分就入班

主觀野一向只有fail or pass
個分都係求其比
佢收你自然比個合格分你

Fib應該唔係計分?係睇你答啲野啱唔啱佢心水同應變?

通常幾時會call fc 呢

你幾時fib

聽講9月個班係8月fc 既?
咁12月既係咪11月fc

雖然係佢想比你pass 就pass但而家好似有廿幾人fib 每班十幾個 實會foul 人

有咁多咩，8月好似唔夠十個，10月幾多?
同埋可以下一班既

8月有兩次fib 應該有10個掛

哦 咁一定有，突然好驚 不過收夠廿幾個都不是問題

明明要請170，三個月先得十六個

巴打 8月fib等緊call?

yes

咁應該等埋十月d人 一次過派

開兩班咪得

最多推後入班
唔會有VETTING都入唔到

而家so好難撈，比差佬拖左落水

睇上頭有冇guts!!!

冇啦好明顯

有冇人final in 完有消息

今日報左考消防
想問一下個能力傾向試係唔係即係CRE個個?
如果之前已經考左又pass左係唔係可以唔洗考呢個?

似
紀律部隊全部野都要跟佢再考 除左基本法

ok
thanks ching

似咋 唔一樣 考完唔好怪我

唔會啦
今日已經通知我11月考體能

十一月幾？

11月5

想問師兄們 prelim完左要等幾耐？
等左一星期未有消息 係咪已經肥左

我都仲未有消息
可能下星期先出email

正正常常應該唔會肥架喎

真係唔知點先會肥，上面有師兄話講唔曬兩分鐘都pass

見過有考生 老老實實真係好麻麻都肥

好麻麻都pass*

我上星期二考 講左分半鐘 希望pass
另外想問下作文有幾多時間？

真係講唔曬
咁仲有個半分鐘點

好似45mins

其實唔係講唔曬 係聽到佢話最後30秒 之後就好快end左 最後企係到無出聲 班阿sir話間唔中抬頭望下你 最後等個鐘響叫你走

點解要咁做 得次次唔end 講到鐘響算

好耐無作文 又唔知佢要作d咩
不過可能連作文嘅機會都無

我次次*

擔心死leadership好過

我都唔知 可能個刻太心急

都係 想問通常收到email之後幾多日就會係考個日？

一至兩星期

想問其實而家英文作文係作咩？Essay 定 business letter ?

我weekday......應該好少weekend....
等其他巴打再答

我上次都係講分半鐘 dead左30秒
都pass

點睇自己表現，自問值唔值pass, 兩分鐘其實好短

如果 唔計淨30秒
我自問無咩理由唔比我pass
自信大聲冇窒機（自己覺得）

雖然三十有d多

我經驗 佢好似聽到你講咩，正正常常就會pass,好小肥人

我諗內容其實都唔係重點
應該都係睇下個人怯唔怯場 用唔用到英文講野

十分同意

Lm

唔知下年係咪都全年招

其實有無人收到rejection letter?
一個月前interview 撞左去旅行 去唔到
到宜家都仲味收到佢reject我

有冇tg群入？
想請教有關leadership 既format

有無人係10月15號考prelim 又已經收到part 1 email
想知係仲未send定肥左

有frd已收到

歡迎join tg group

係咪今日都收唔到就姐係收皮

同問，我都未收到

可以圍定爐

自問ok 一定唔係最差個個

Same here, 個人短講講足冇dead air, 小組討論算平均

係咪可以打去問出曬email未

心已死，之前追post好少有話見到師兄有遲收

Apt test 個passing rate 大約幾多

2/3pass

應該更高

Leadership真係最難
完全唔知點準備

想問吓10尾 apt test 出咗PI未？

係冇得準備 準則任佢定

同問

應該下星期先有email? 我都等緊

冇去一次體能佢會唔會mark低？

考officer得高級文憑係咪都唔洗諗？

前一批仲考緊part1, 會唔會無甘快😳

有無Ching知fail leadership之後要等180日
咁係由你報個日計定fail個日計？ thanks 🙏

利申8月尾part1

fail 個日

想請問8月9月10月考完final part 2個d收到result未

未聽見有人有

要等到幾時

Thanks Ching

man都派埋，剩低我哋

之前唔係有巴打話打左去問十月底出咩

之後再有人打去話update係11月出

想點下操到咩standard 先入去會穩陣

收到肥佬信 話要等半年先可以再考
想問係咪可以唔理佢即刻再報過

師兄去到邊關？幾時考？幾時收到信？

我10月尾apt test 琴日收到信

師兄幾點收信

我no. 351x 未收到

幾多號考？🙇‍♂️吾該師兄

收email定肥佬信呀師兄🙇🏻‍♂️?

我32xx 乜都無
肥佬信仲快過下關通知？

似流料，小道消息話未出email & 無朋友s收到

33xx 未收到

29號考 師兄加油🙏🏼

肥佬信
師兄加油💪🏼

Orz, sorry for u c hing, 我仲誤會左你放流料，sorry x 2自隊三杯先飲為敬

想問咁多位巴打 過左fitness test大概幾耐收到apt test既email? 考官當日同我講兩個星期內 之前爬過文有c兄講4 weeks 但就黎4 weeks仲未收到email

應該少左人考 9月中考等左個令月先收到email

想問下現時final part1係咪轉左每人做一次leader 有幾個學仔幫手考？

應該黎緊衣個星期派

一個月一次app test 你趕唔上同月底 就變下個月底

岩岩收到Prelim

10月尾apt year

Test *

未必去到 係咪又要等半年

打左去問？

they say 十一月中

今日收到prelim 我第一次考
想問下係咪要著西裝去
同埋短講 小組討論都係用英文？

你話呢?
咁都要問

冇錯

緊係唔係啦 fake 9 人
合理理由可以改期，不過你要上黎問而自己試都唔試打去問都抵你唔得。

以前好似都唔會遲到咁問水入班都就黎喇

咁都fake9人
咁absent 冇出席係咪要半年呀？ defer 還defer
我事實陳述

你冇心笞就唔好答人啦，玩捉自虱既話，咁照你所謂陳述事實，未必去到係咪包括 1.去到 2.absent 3.defer呀? 咁你係咪答得3份1? 而家法庭咩? 可唔可以就咁用正常思維?

惡到 上連登回覆洗唔洗下打essay 呀 而家考試咩？將所有可能性打晒出黎 我洗唔洗舉埋例有乜野合理理由？

咁佢個問題係無錯 我先答無錯 唔通我答佢淨係啱左1/3？ 咁叫正常思維？同埋我都唔見你幾有心答人喎 粹純想挖苦人而回應 “串人抵你唔得” “未來消防處長” 自己連字未識打

大家都係同路人 唔好動氣
係我問得唔好誤導大家

最高興係見到有人討論點考到入去而唔係罵戰

ok咁冷靜討論，其實你咁樣答會唔會有誤導成份?上官網有既/打去問到既而又上黎問的確係冇營養，所以我都冇理過，而你個回覆問心講真係冇誤導既?如果你本身真係唔知有得extend既，咁我錯。但見你留言你好似係知嫁喎?

有無ching 認真一齊溫書？
利申： HKU grad

終於出vetting

收唔到 係咪落空左！

打去問下

congrat!
想問下vetting填gf幾多

Congrats想請教leadership 有咩心得

恭喜恭喜

恭喜

知唔知幾時入班

12月尾，有冇人fib完未收到vetting

無去考會比佢地blacklist?
我十月中PI，到宜家都仲味收到rejection letter

12月尾入班肯定嗎？

其實收到vetting係咪入得班， pass左fib
新手好奇一問

Vetting 唔會肥， body check 會肥
無長期病可以當係有得入班

唔該啊sir🙏🏻

想問下咁多位師兄
過左體能大約幾耐會有apt test

有vetting 都唔敢辭職，等埋body check又太遲

掟錢走囉

宜家入到part 2 大概有幾多人會有offer?

唔知，睇下有冇師兄未收到vetting

我有1個朋友冇

但係咪都多左人去part 2?

原來會有機會無

我十月頭考完leardership無收到fib係咪肥咗佬（同一log有人考左fib）但又未收到肥佬信

唔敢講，唔知

應該9成都係肥左
我年頭考完到宜家都未收到肥佬信

人地app test 都有肥佬信😵咁架咩

咁點搞
我都味收到信

自己計半年啦，考個日起計

各位交左vetting既係咪都收左BC call

今期幾多個人呢

條link係咪invalid咗

係丫 廢咗噶啦

有冇人今日晏就prelim?

依家part1 係咪都係accident report writing+leadership?

係

岩岩收到肥佬信，但宜家係網上照申請到消防隊長，可以照報嗎

招聘組會等你過完半年冷河先派體能email比你

師兄係邊關止步？

巴打你個思意係....即係我宜家可以照去申請？只係佢會等半年後，先派體能比我？
謝謝

老散份能傾同SO個份係咪同一樣難度？

如果曾骨折過/韌帶受傷, （現已康復）會否通過不了bc?

唔同
Man個份我做完仲有十幾分鐘淨
SO個份時間完我仲有十幾題唔肯定/9撞

係咪唔比用計數機？

唔比用

你最後過唔過到SO個份？

Yes

SO個份係咪中英文題目都有？

應該兩樣都有

想問SO apt test係唔係70分鐘？有幾多題

60分鐘70題

bc會check呢d咩

真心？

而家SO 份中英作文無變到？都係1.5 hrs 一齊做兩份卷？定已經分開左喇？

想知最近既題型係咩多d

有無11月PRELIM IN 既CHING 收到FIB PART 1既EMAIL?
如果有CHING 收到而自己又未收到係咪等於收左皮?

Check返視力，色弱，血壓等等

師兄是否成功左？可否請教下fib有咩題目🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️跪求感謝

有fd 收到

題目都差不多有60-70題
不過佢每一part都有建議時間 你跟住佢建議時間黎做就Ok

今朝收到

幾號考

4/12

Prelim幾時考

20/11

講緊形式

想問其他部門操過班走左 有冇影響？唔該

多數係 打上去問最實際

Fib實會問你點解走
睇你點解釋，如果係自身不足咁有咩改善措施

fib中定英？

你當英為主。有啲人一半一半，有啲人全英咁濟

有冇人知考完part one隔幾耐會收到下一round interview 同埋有幾多日準備

而家有無TG谷可以入

有冇巴打可以分享下如果有紋身考唔考得?

個紋身唔除衫睇唔到

應該唔影響考試

但只怕入學堂一露餡會被踢。。。

咁即係唔洗諗。。。

分唔分到紅黃綠

師兄辭咗未

依家入面仲kick唔kick

有冇過來人講吓PI 通常要搞幾耐？
10點先開始 感覺請半日假都有啲勉強

起碼2-3個星期

2-3星期先收到email? 咁收到後隔幾耐先考嫁？

有無人知3/12 part1果啲派左fib未?

兩三日
今日收到可以後日就考

打電話問過
聽日或下星期一出email

師兄建唔建議溫呢啲書？

嘩咁撚快...
thanks

有冇人黎緊考體能？我幾日都未收到email

12月24應該有一場

出左email!?

出左啦

咁我又要再等....本來預好時間報名 想24考

知唔知一月嗰場會係邊日

乜唔係個個星期二都有？

以前唔肯定 但依家應該係第一同第三個禮拜既星期二都有

知唔知Apt test 大概會係幾時

9月打去問都仲係個個禮拜有
近幾個月試過3次 一般禮拜三出email 如果你禮拜一報嘅話就大機會2日後收email, 下下個禮拜二下午考
如果星期4先報 估計大機會係朝早考

呢本野除左AT 有啲用，其他麻麻地

明白
想問考24號既師兄 都係11號收email?

仲未有

12月4 既都出左啦

Ching 收到？

想問下fail左幾耐先有得再報？

半年

屌柒到核爆衰係視力測試到咁就浪費左一個機會

巴打有近視？ 一百度以上都唔會過到。
真心想考book左電眼。下期考

左眼冇事pass到但係右眼就睇野好矇 應該係散光

有冇study group
打算2020考

啱啱報左 7號體能。巴打有興趣一齊組個group

TG:

請問肥體能係咪都要等半年？

爬文好似2 weeks

Thanks 唔該哂

唔係話電完眼內一年都有機會唔請咩

邊到講？

下年仲係咪全年招？

無人做招聘組喎呢度

想問apt test係咪通常都係星期二？

有冇16/12 pi 嘅師兄收到消息？

收到email

23/12 apt test 有冇人有消息?

幾時收到的？

今朝

仲有無其他師兄收到？

想問下，23 AT 出左email?

如果收到麻煩講一講
謝

收到

師兄 23/12 AT完左？
而家收到PI email la?

幾時考？

有無師兄知fib完幾時出offer
11月in完

I know that feel bro琴日去眼鏡舖check完 左眼近視100度散光50 右眼125度散光50

散光50度應該ok
係近視唔得
我右眼都係50度散光 但無近視

2月
打電話問過

其實final in part 2出左email未？
12月in左part 1

唔該師兄

出左
12月20日 part2

巴打 請問驗眼個陣睇既野係大概幾大到
雖然我冇帶眼鏡 但講講下都有d驚會衰左係視力到

我聽frd 講就算你無近視都只係岩岩好睇到
我右眼都睇到

可以買個視力表check下
淘寶幾蚊一張
香港我就唔知邊度有

我做完激光 都唔算勁清咁睇到 只係大約睇到開口 巴打們係咪都係咁上下？

隻眼完全冇事應該係睇得清楚
不過你睇到開口已經夠

驚遲d會深返

咁快啲考體能

Body check時仲嚴？

我都驚

另外想問apt test係咪都係星期二晚上考？

記得12月唔係

點嚴法？

如果冇去ft 會唔會有後果？ 係咪可以即時再報？

試過連續兩次報左冇去 冇事
不過有send email話唔去

死啦冇send到...會唔會扣分

有冇師兄7/1 pi收到part 1 email?

你收到？

未，所以想上黎問下有冇消息

我黎緊grad諗住考 Ching你都係？

黎緊grad 一齊傾吓？
tg:

想問報左之後幾耐考ft 1月9報左到依家都無email
定係ft無搞得咁密？

一黎新年
二黎宜家好似兩星期先一次

三黎考ao 無咁多人手

由體能到final interview ，請問要幾耐到？

約3個月
不過宜家停晒

Thanks ching

2月4體能 有無人知係咪延期?

視力測試係點？
400度近視，唔做激光過唔過到？

400度
正常視力 呀 即係要無近視呀

想問下final in係咪主要英文？

師兄你收到Final in part 2 invitation?
請問師兄幾時考final in part 1?
跪求回覆

唔係 我準備報姐

有無師兄今日收到final interview part 2 invitation?

我都等緊

有冇師兄係新年前考能力傾向測試 我想問收到小組討論通知未？

好似停哂咁

停哂,但有朋友考消防員幾日前收到最後面試通知

我想問25歲去考 會唔會好老咁

會呀
唔好考了

請問有無大大22/1/2020考完StnO Final interview (part 1)有收到Stno Final interview (part 2)通知？
感謝回覆

巴打
我遲你1日考part one
in埋part 2了

巴打你pass part one 有無心得可以講下

我都係-6咋
我都唔清楚佢以咩準則揀人
做leader嗰陣似返個leader，俾人感覺你係一個帶到人既領袖
做crew嗰陣就配合多d 同主動d去幫leader手
有錯勿屌

有無17/1考written test既朋友仲係到等緊

想問 SO apt test 合格
要答啱幾多%
先去到下一關

想請教下大家點prep written同apt test
尤其是physical個part

*physics

巴打幾時fib?
我都等緊消息

等緊邊關？

想問而家係咪仲suspend緊新嘅recruitment
二月中交左online application但仲未收到email

有冇巴打12月考完final in part2 有消息？

仲有冇人考緊

睇怕呢期積左成百幾二百人考ft

應該仲停緊

多d時間準備仲好

唔知prelim 會唔會再postpone

之前postpone 過？

無呀
不過都等左好耐....

應該所有關都停左

Prelim出左啦喎

Oh...ft有無師兄知道出左未？

出左但又改左期

想問下各位師兄prelim in完通常幾耐有下一關通知？
同埋leadership+report 通常幾耐又會有final？

有冇應屆畢業生here

有冇tg gp可以入

唔知佢停幾耐
我3 月中先報

真 睇怕都要settle左武漢肺炎先開返

好彩有apply grad job等住先
唔係一陣又比人問做咩兩手空空等運到

我一聽到又要home office就即刻上網報
都唔知要等幾耐

咁多fg

早知上年盡力考左佢算

今年一定多左好多人報

會咩
呢到都仲係靜到仆街

真係好似黎黎去去得個一班人去考咁

呢到比起其他公務員post真係靜好多

唔明點解 不過靜都係好事

而家經濟差 又唔會考pi 仲以為好多人報

消防唔係不嬲最少人考既咩?

其他紀律部隊你冇操開, 屎忽痕走去報都可能-6過到體能, 或者報個時先開始操

但消防一定要操一排

你以為真係冇人考pi?
同埋會考pi個班應該轉去考ci io csdo多

唔會囉
視力唔得就唔得
一係做lasik ，但如果只係為搵工既唔會為左去考份工而做手術
做得既都係本身就想做消防

體能都話可以操
最大問題係對眼
如果近視又要考 入場券係比兩皮做手術先

只係入場劵
仲要俾你pass 到leadership

好奇一問巴打點解上年冇盡力考

因為個陣岩岩開始返工 仲對份工有希望

同埋個陣考緊其他

有無工程巴打圍爐
近一年開始周圍睇政府工文職位同紀律部隊主任位
日日返9放9真係搞唔掂 好想做政府

證明真係少人考
停哂課又wfh都冇人推post

可能代表大多數人默默地考啫

呢家重新開始左ft未

聽講未

政府都唔係想像中咁美好
有部位份一樣要ot

特別pso 除時要返二放一

我知 有時晚上上去屋宇署交則果陣 呀sir都話未收工
不過一比較都知出面市場乜料啦
就算依家疫情咁嚴重 仲係有時做唔曬野 要返9放9再星期六返工
唉 心都累

自己中學大學讀書 英文 數理又唔係差
如果入果堆差過EO既職系又唔甘心
焗住周圍報主任位

有冇近視？如果有近視又對消防興趣唔大 只係想份搵工
就要諗下值唔值得去做個lasik
始終做左唔等於有份工，只係代表你可以考

我好彩係做緊份pt intern 叫做有個return offer屌住先
雖然個offer都幾閪下

考officer 6分實力，4分運氣。
報左先實冇死

here
前一排收到offer, 但其實我早已aim 做消防

巴打咩field

Mech 仔黎 但之前上消防course 被深深吸引 所以apply 左fire engineering
點知又得左

想問下咁多位師兄leadership點準備？學下用繩結有無用？
真係睇運遇到咩隊友？

無用
根本唔係考你做唔做到個task

師兄可唔可以講多小小？
即係注重成組溝通同分工，同埋lead嘅時候表現點？

想問大家leadership &written個日 會唔會著full suit去（帶便服） 定就咁便服去就可以？

師兄可唔可以講下大概內容係乜
做既task都係關於消防野？e.g 進行拯救咁樣？
唔該哂

9成人都係full suit，另外帶白飯魚去換
但見過人係便服去，結果好似俾三星照左兩句

想問下4月leadership 係咪派左

THX BRO！

黎緊leadership add
tg: cyberfighter007
一齊練習！

有冇師兄知黎緊幾時有得考體能

有冇師兄可以幫手答下
我今年畢業, 2月尾報左SO, 但而家都未收到考體能係咪正常
同埋想問下 由收到email 到考果日大概相隔幾耐
唔該曬

正常既話報完過兩日就收到
但呢家疫情關係postpone哂
我3月報都未有

全年招募真係會in 到咁密?

體能係個個星期二測（好似係）
其他野就應該要等

出咗leadership email?

我未收到，我見樓上D chings 好active咁問leadership 估係咪派左，我打左電話問佢地話 可能復活節假後出

想問下⼀有無師兄本身做緊man，之後再報so最後考到？
或者有無師兄打算咁做？

大把

唔該師兄，本身好擔心做man會影響之後考so，如果係咁就太好

HR 姐姐出fitness test 未

Ching有CLP MT做咩考SO

真係想做消防

辛苦工黎...

HKU Mech?

Ys .. 但我應該冇CLP MT

唔知幾時先開始翻啲test呢

同路人喎fyp邊組

真咩
加個tg 傾下搵grad job?

leadership岀咗email

隔左幾耐左右派

啱啱好2星期

thx 朱ching 我朋友個期一星期內收到（leadership)，今次2星期

係咪都係收到email後兩星期考？
武肺都出得咁快

我同其他fd都係下個星期就考了

好似推得好急咁
Btw leadership加油

真呀 我下個禮拜Final in part I啦

你fina in 邊到?

你指SO?

Final In part 1啫係Leadership同中英作文喎

我以為講緊其他工

等緊考ft嘅巴打不如開個tg group？ 等到頸都長

我覺得可以

可唔可以add埋

得罪講句入tg group做乜鬼
9成人都係cd rom黎 剩睇野唔講野既人
不如係度討論啦

Btw 引體要跳上去先做到一下 點搞先做到3下
都係報入境主任算 要放棄了

其實有心練一定得既
要求都係3下姐 唔係10下
你係過肥定過瘦先？

有肥仔肚
四肢唔肥但個肚好大
頂

我反而驚能傾
利申文科仔

leadership 個schedule上面時間留咗三個鐘，係咪要等好面

耐

姐係除左體能冇call
其他stage 都繼續？

有無師兄分享下final in part 1 出過既作文題目/leadership exercise?

有冇師兄知leadership考咩
聽講話轉左制？

leadership真係唔知點算

想問大家之前係如何準備impromptu talk

又轉？

有無師兄願意分享下leadership成個流程係點？第一次考，好不安

Leadership有咩要注意 未考過好緊張

大家練體能練成點

想問下d task係咪會難到唔識做？

唔夠時間做，不過我諗著重過程多過結果

咁最後有無final part 2？

師兄介唔介意分享下心得，定真係幾睇運？

呢到問啦
盡答

準備體能中

想請問下體能使唔使練跑（6-8KM)
模擬實際工作測驗會唔會唔夠氣

我嗰時係練4.8km同小小短短離，但都係for 7.1級
模擬實際工作基本上唔會fail，fail嘅可能係唔夠高拎斧頭同 爬梯慢，不過兩次機會，好小人呢個stage foul
所以唔洗擔心

之前有師兄話有人168都拎到，所以就算唔高，有d技巧或者手長都拎到

立法會公務員及資助機構員工事務委員會今日(20日)舉行會議，反映公務員對《基本法》認知不足，有公務員在處理社會事件時沒有確守政治中立原則，公務員事務局長羅智光回應指，公務員需要加強對基本法的認識，已就要求所有公務員宣誓擁護《基本法》進行研究，預計在今屆休會前有進展及報告。

唔該師兄
祝你好人有offer

Ching
您leadership 有無練？

多謝！

無呀，唔係好知點練
你呢？
你幾時考？

師兄們如果得170cm 56kg做唔做到消防? 係咪應該增重先?
體能我應該過到 係驚假設入到班會好難捱
多謝解答

聽日，你呢

唔該師兄
成日覺得消防比人印象係大大隻隻
太瘦好似唔係咁好

你做消防定健身教練?

明白
謹遵教悔

我都係聽日

加油呀

好奇一問做消防 請AL係咪要一次用3日 如果請一日放哂3日咪好爽

點樣放晒三日
你指請左一更就連放五日?

冇錯
但請一更係計用左一日AL定點樣？

請一更3日/2.5日， 你當三日啦
一日AL只當八個鐘 唔係24
你請兩更放八日係要扣5.5日AL

四月頭報左so，等到頸都長埋

2月報等到成個人都長埋

講真唔睇外表都呃你 比你係考官望到個排骨0運動咁都減分
唔洗好大隻但起碼比人睇得出你練過
至少望落有少少款啦

0運動應該去唔到interview

D人係咪一做完3下就落黎,定會做到無力先停

消防救護體能試唔係計分
達標就要你停低 唔會俾你做落去...

唔該晒師兄，另外想問埋消防隊長寫作測試係咪同其他紀律部隊唔同，我見其他都係關於時事嘅分析，但消防係要寫事件報告？

聽講1月個批好快出offer...有無1月考FIB嘅師兄？

咩source?

1月fib part2 依家先有offer？

師兄們我黎緊星期二考impromtu talk
想問拎到題目之後有冇準備時間
定直接開始講

Impromptu應該冇時間準備

師兄，想問下做住man再考除咗fib可能面對d難d嘅問題之外，會唔會話見你學堂岀黎無耐(1年內先算)而難d收？
或者有無話偏向收d做夠3年嘅現職多d？thx

2分鐘準備！
唔好聽樓上fake

2分鐘準備, 講2分鐘, 冇記錯好似係

考完喇

Impromptu talk好似講錯少少grammar
係咪死得

有無上個禮拜in 完fib 既師兄?
如有消息不妨互通下

Same here

師兄知唔知通常幾耐有結果?

師兄們想問由pt 到fib大概要幾耐到

唔知 我淨係知我好想有結果 生或死都好 唔想乾等

我5個月倒，中間因為疫情停過

點解三月中報都仲未有體能測試

我覺得算快

師兄想問下 依家leadership 除左中英作文外係咪仲有野要寫？
我見佢schedule 最尾係Functional Leadership Exercise, Written Assessment & Leadership exercise completed
咁個Written Assessment 係咩黎？
Thank you sir!!

對 考寫report 大多數題目都係投訴處理然係向上司回報

佢應該係問除左作文同leadership之外 係咪仲有個written assessment
應該就無

師兄通常呢啲個格式會點寫

Thank you Ching

有冇師兄等緊體能測試？

3月28報
仲未收到

咁耐我上禮拜先報，希望快啲有

等到佛誕都過埋

有冇3月中ching收到ft

2月final in完 仲未收到消息係咪正常？

二月fib唔係應該4月入
如果冇消息又冇fail信
睇下六月啦

下一班係六月?

其實去到final in ，大約會有幾多%人會有offer?

7月

通常final in 完到入班隔幾耐的?

師兄 Final表現成點？

早兩日收到email preliminary interview
請問各位洗唔洗準備自我介紹同睇熟消防個網先

我聽日考

No need

宜家開始返fitness test未

5月7號報而家仲未收到

3月報個啲前排先派ft
慢慢等

係咪平均兩個禮拜test一次？

想問有冇tg group 傾下

有個冇人講嘢嘅group

都啱呢度真人好少人 大半年都係得幾頁

四月頭報都仲未有ft 做

少人講嘢啫

想請教你地通常做ft前幾耐先會收到信

睇烈火雄心都覺得隊長好忙

2個禮拜左右

反而想考普通消防同救護
體能就train 緊,但好似冇咩進步咁

想問下有無tg group/ 練野group，一齊練下短講/gd etc. whatever

有冇人知FT出到幾時？🙏🏿

無，有都唔好諗住有人會講野分享
全部人都只會諗做cd rom收料

thanks ching

幾時有班？一星期前fi part2完

Ching考成點

就算得1%
你都會係個1% good luck ching

Me too ching

5月14號報左消防隊隊長，到宜家都未叫我去考體能

再等下
4月報既人都未有消息

好呀唔該C兄

報埋man了

有未呀屌 man都收左email

Man 咁快出左FT？！

有朋友考man收到

So幾時先肯出ft

請問 fitness test通常係星期幾？

而家報so 大約幾耐有通知

有冇巴打係6月10考完leadership 等消息？

Hi😉

巴打係咪未有消息

未有a😂做task果時柒左，預左無

巴打做咩task

知唔知有無人已經收到fib

岩岩收到

無

救護man 留名
反而想知written考乜 可以做準備

又話柒左，都有，勁呀

想問下有冇5月報既收到ft？
4月尾好似已經收到

有無考咗leadership既巴打分享下做咩task？

有冇1,2,5月fib既ching收到財仔

師兄你個日個log有幾多人有fib

新人唔明咩係財仔

財務紀錄

1月尾 2月頭岀左，收到ge Ching 補充下消息

係咪一二月in收唔到財仔已經fail左？